羅致光：認知障礙長者不斷升 籲市民登記"認知友善好友"提供支援

勞工及福利局局長羅致光是日下午出席全城「認知無障礙」大行動暨「護老同行」計劃焦點活動，呼籲社會與當局一同建構對認知障礙症患者、長者及護老者友善的社區。

羅致光指隨著人口老化，患有認知障礙症的長者人數將不斷上升，而社會福利署已在去年第三季分階段展開為期三年的全城「認知無障礙」大行動和「護老同行」計劃，盼計劃能鼓勵大眾以行動對認知障礙症患者及其家人作出支持，需要時亦能提供適當支援。他又鼓勵市民參加「認知友善好友」簡介會，並登記成為國際認可的「認知友善好友」，在社區提升大眾對疾病的關注，透露現時已有超過五千五百人登記計劃，預料三年內的一萬人目標能超額完成。他最後感謝管理約三千幢住宅樓宇的四十多間物業管理機構參與「護老同行」計劃，安排其前線人員接受培訓以學懂如何協助有需要長者。

安老事務委員會主席林正財及社會福利署署長葉文娟亦鼓勵大眾多關心身邊的長者，並呼籲參加了「認知友善好友」人士要隨時準備身邊有需要協助的認知障礙症患者，盼長遠各界均能推廣「認知無障礙」信息。葉又對上述物業管理機構表示感謝，鼓勵前線人員日後多協助患有認知障礙症人士。

投票都揸住貓紙既廢老邊有得救

羅致光話老人出外工作可以改善健康
唔怪得又cut老人綜援又要人自力更生啦

認知障礙症患者? 張相果個?

認知障礙唧，又唔係斷手斷腳，邊有理由可以唔做野要政府養呀

提供就業機會以作支援

長者定義係乜先？超過100歲嗰啲？

若市民不作登記可被「象徵式」扣減$200。

我有作為家屬去過 都叫做有用
有整pt教你點樣同依類老人家溝通
一齊同家屬圍爐取下暖叫下春咁
因為實在外人唔知頭唔知路乜都加把口好大困擾 講到好似好不孝虐待老人家咁
但係佢地根本唔知依類老人家可以日日話人偷佢野 害佢 搞佢咁 有時想佢出下街下又驚佢走甩 陪佢又唔肯驚累到我地屋企人
頭一年可能仲同佢認真搵偷左啲咩
依家都係笑下算 佢一陣就唔記得
打依段字其實都係想叫下春搵共鳴
共勉之

仲要聽周圍嘅人指指點點，真係會令你好大困擾嘅